[一月舞台番] 演劇偶像

動畫版於2020年9月公開主視覺圖以及PV，並於2021年1月5日起放送。為Hoods Entertainment製作的原創動畫。

神秘災害·世界同時都市消失的5年後，世界雖然仍處於混亂當中，但也逐漸開始走向復興。
在這樣的世界中，使用了應用3D全息技術的「劇場素材系統」的演劇，吸引了一群以光彩奪目的舞台為目標的少女們。
她們懷著各自的心意，就在現在，拉開舞台的帷幕。

除了動畫本篇以外，還有OVA動畫的劇中劇"Alice in Deadly School"，作為SP分成了前半和後半播出。

STAFF
原作・系列構成：ゲキドル製作委員會
主要劇本：大知慶一郎
角色原案：関谷あさみ
角色設計・總作畫監督：立石聖
機械設計：今門卓也
色彩設計：斉藤麻記
美術監督：清水哲弘
撮影監督：戸澤雄一郎
編輯：廣瀬清志
音響監督：本山哲
音樂：Prhythm/epx
監督：上田繁
動畫製作：フッズエンタテインメント

CAST
守野せりあ：赤尾ひかる
各務あいり：持田千妃来
雛咲いずみ：諏訪彩花
榊原かをる：花澤香菜
ドール：M・A・O
浅葱晃：山本希望
藤田愛美：高野麻美
山本和春：秋吉あや
中村繭璃：佐藤亜美菜
竹崎宏和：鳥海浩輔
樋口真琴：八島さらら
日向智子：水橋かおり

官網

劇中劇 Alice in Deadly School

優與信子在學校屋頂上練習漫才。

與此同時，校舍內出現了不是人類的「其他東西」，
據說，被咬傷的話就會被同化，並且開始攻擊其他人。

優與信子以及倖存的學生，
能否從混亂的學校中，於魔爪中逃脫？

STAFF
企劃・製作：佐藤敬一、永井理
原案：麻草郁
企劃協力：鈴木正博
腳本：影山由美
角色原案：関谷あさみ
角色設計：立石聖
音樂：Prhythm/epx
監督：山內重保
作畫監督：竹田欣弘
作畫監督補佐：阿部島瑠珠
動畫製作：Hoods Entertainment
製作：演劇偶像製作委員會

CAST
墨尾優：M·A·O
百村信子：持田千妃來
村崎靜香：赤尾光
橙沼霧子：諏訪彩花
紅島弓矢：山本希望
青池和磨：高野麻美
冰鏡庵：秋吉彩
高森朝代：佐藤亞美菜
界原依鳴（部長）：水橋香織
黃市惠美：小笠原早紀
豬狩薰：八島沙羅羅
繁本雪文：鈴野玲

4首角色歌 可以睇到人物關係

舞台少女

話說我搵搵下法國呢個Alice in project係個大坑，應該每首插入歌都有對應舞台劇

第1集首「まなつの銀河に雪のふるほし」，睇返當時既cast除咗有岩田陽葵，主演係元akb team8山本亞依
北玲名都有玩過呢個project，好多熟人

Lm

第一集幾正

收到wind套嘢n年前倉底貨依家先播

D畫風幾似登山少女, 又有D百合味

唔係卦

第一集睇落okay
睇多兩集再決定追唔追

赤尾光初入事務所時期既作品，大約4-5年前

繼續係除衫ed

第二集唱歌表演有D尷

出左第二集咩?

出了，一係生肉一係b站，b站冇除衫ed睇

呢套劇中劇同主線有乜關係？

唔知兩套都係n年前就整起

今年援交榜予定

今集神回
因為今集就繼續睇落去

今集真係幾爆下

新除衫ed

究竟女主個妹去左邊?

點解女主望住個doll 會覺得係妺妹?

有d睇唔明

我估係doll可以讀取記憶，可以完美模仿せりあ印象中既Alice

個doll 又係連結對家電腦
咁女主嘅記憶比對家讀取晒啦

今集輪到邊個做雞

今集係捉姦

今集好似要黑了

其實我期待之後幾時會搬番佢細個做雞d相出黎

一集癲過一集

正, 永遠估唔到佢下一集會做d咩出黎
期待下一集點痴線法

呢套好好睇，點解無咩人討論痴線番黎

每集爆到，完全估唔到之後個走向
今集黑馬黎

我仲未開坑，係咪真係咁好睇?

頭三集普通野, 第四集開始幾好睇

第三集咁刺激都話普通

拎黎J係幾正但我覺得呢套野會爛尾

樓主on9

我果陣係食緊飯果時睇, 點知佢做d咁既野出黎越食越亢奮

今季算係幾期待呢套

仲有idoly pride 都正

我=doll
你=airi

今集op尾啲🧸無晒

期待會黑到落尾

就係我見到有巴打們介紹呢套偶像榮耀，d女又幾靚，已經開咗坑，睇咗第1至3話了

睇埋第4集

新女角好好J

第一集已經見到個背景設定奇奇怪怪，op畫面又不安
之後每集開始介紹人物重痴線

一口氣追晒4集，幾正

一口氣追晒5集，麻麻地，劇情有d唔知講乜，又有百合味，唔係幾啱我~
都係偶像榮耀好睇好多~

idoly pride 有靚女J下

歌又好聽

連登仔真係好鍾意推人中伏

話說由第2集開始，每集副標題都係致敬一齣經典戲劇(括號係致敬戲劇，同名寫埋原著作者)

2. 欲望という名の劇場(欲望號街車）
3. アイリを待ちながら(等待果陀)
4. バースディ・パーティー(生日派對-Harold Pinter)
5. 桜の園(櫻桃園)
6. 人形の家(玩偶之家-Henrik Ibsen)

睇圖透今集又係cls劇情

堅唔伏, 每個星期最期待就係睇佢同巨人

doll個樣想殺左elllie正

今集係cls

轉紅眼嗰part仲恐怖

呢套完全被低估

估唔到係痴撚線番黎

今集太正常, 泉個除衫ed又冇野睇
但個下集預告就好刺激

預告做咗女同戲碼 下集戲肉應該又係睇doll爆seed

點解可以有op2咁屈機
今集儲力，雖然都好爆

咁多集得第6集有感覺，講女主既過去，真係估唔到

呢套真係值得更多人去睇

未播晒就賣全套bd係乜玩法

動畫開播嗰排先公開舞台劇cast

謝

無仔細研究
睇咗兩者twitter既日期先咁講

呢套值得有更好既宣傳
用心寫但雪足幾年 結果都係冇乜人睇
過氣劇作家求鳩其寫就大堆人追

wtf你反蛋蛋

蛋蛋都冷門啦 香港黎講
明明神作畫

咁癲

呀薰

佢其實去左邊度?

個演劇系統係咩黎?

bd有冇加長版第3集多D野睇

Op2係講薰/miki，13機兵味濃

場車禍應該唔關轉移事件事？

OP2作詞兼原案畑澤和也 因為大人原因被除名
ゲキドル應該參考佢兩部特攝
時空警察ヴェッカー
千年王国III銃士ヴァニーナイツ

後面嗰套劇本竟然有吉田玲子，依家先知佢寫過特攝

確定時空警察

個節奏時快時慢

劇情太正常睇唔慣
但今集完左3集泉線下集應該入主線喇掛

總共有幾多集 而家先入主線

今集全員百合扭曲 主線係預告
12集完 不過BD已出 未知剩返3集會唔會一次過放

繭璃 -> 泉 -> 艾莉 -> 女主 <- 真子

唔怪得琴日出bd，原來舞台初日

初動191 冇人睇好sad

會長+今日子+未希
咁似
セリあ＋あいり+泉
咁

最後究竟發生咩事?

睇到好亂

bd未播完就出左

有人睇咗最後兩集未

科幻片黎